［追故台］沒有如果的世界

「呼...... 終於走甩，現家啲記憶官仲煩過以前」
「喂，阿俊飲啦，跑左咁耐都攰架啦。」
咩話？你話我點解叫阿俊呢啲咁老土既名？唉....... 其實現家係男就叫阿俊，女就叫阿晴。

事源係好耐以前，世界第三次世界大戰爆發，半個地球就咁俾核彈炸凹左。個班科學家咪聚埋一齊諗下有咩計仔拆掂佢，個陣有個叫吳得掂既人走出黎話，其實現家搞成咁都係怪啲人類啲負能力太勁，成日唔係你串佢，就佢串你，成班都唔識人生規劃。哪，我覆述架咋，唔好怪我太mean。跟著班科學家R爆頭終於諗到可以終結一齊既方法，其實真心覺得佢地真係好聰明，竟然諗到呢啲方法。

佢地以美國做中心，每個小朋友係出世嗰陣都會植入一塊晶片，呢一塊野會分析腦既構造，適度調整令人唔會有任何情緒，於是一個所謂正確既社會就咁產生，每人一出世學習一式一樣既知識，每人每日做既都係一樣，但無人會覺得奇怪，因為佢地個腦已經認定左呢啲先係正常。最變態既係當世界電腦（啊！我唔記得左講，世界電腦係一部實時監測所以人既腦，從而改變塊晶片既運作）偵測到世界有異常，就好似2014年既雨傘革命咁，佢就會係美國發出訊號，令嗰到既人即係冇晒自我意識，機械人就即刻捉呢班人「再教育」。

但始終有啲人既基因會係長大既時候，可以擺脫晶片控制，呢啲人我地就叫局外人，但好景不常世界電腦終於發現我地存在，佢突登整左一種機械人出黎，捉我地洗記憶，改基因，務求令我地由局外拉返呢個所謂正常既局內。而我地一班局外人亦組成反抗團體，學習以往既知識（唔係你估我會知咁多野？），目的就係去美國拆左個所謂既世界電腦，還番個如果俾世界。而我地就叫「沒有如果的世界」

（hello! 我係應屆DSE考生，第一次寫小說，希望大家可以係呢個小說可以有反思，但係可能係人設同世界觀都好差XD，不過大家請留言同inbox話我知我有俾我聽，狠狠地鞭策我。感謝大家！）